初夏流感兇狠 一個月殺50人

初夏流感兇狠 一個月殺50人

23,381

適中字型
較大字型

【本報訊】流感來勢洶洶，本港過去1個月共50人死於流感。衞生防護中心最新一期《流感速遞》分析指，上月5日至本月7日共有69宗成人，及8宗兒童嚴重流感個案，當中分別有48人及2人死亡，死亡人數已超越今年冬季流感高峯期。家庭醫生呼籲市民外出避免「摸完扶手再捽眼捽鼻」，有充足睡眠保持身體抵抗力。

死亡人數超越冬季流感高峯
最新監測顯示，截至本周三（即本月7日）的一周，有15宗成人患嚴重流感個案，新增14人死亡。同期多3宗兒童流感嚴重併發症個案，新增一名兩歲男童因甲型H3流感死亡。防護中心上月5日開始，重啟監測流感嚴重個案機制，數據顯示，過去一個月本港錄得69宗成人嚴重流感個案（當中48人死亡），已超越本年初冬季流感高峯期的疫情，當時共有66名成人流感嚴重個案，包括41人死亡。
社區流感求診人數也有上升，截至本月3日的一周，普通科門診及私家診所，每千名病人分別有約8人及56人因流感求醫，比對一周增加43%及9.8%。同期，公立醫院急症室每千名病人，約有185人因流感求醫，比對上一周微升。上月28日至本月7日，共45宗學校或院舍爆流感報告，共252人中招。實驗室最新監測結果指，整體檢測的呼吸道樣本中，共15.8%為流感病毒，當中以甲型H3病毒為多。
家庭醫生鄭志文表示，過去三、四星期因上呼吸道感染包括流感求醫的病人有明顯增加，情況與去年有異。病人分佈不同年齡群，包括一家大細求醫，「可能係小朋友先中招，然後傳畀工人，再傳畀父母或老人家」，也有學生互相傳播而中招。除發燒、流鼻水等上呼吸道症狀，部份人同時有腸胃炎症狀。
他指臨床情況顯示今個夏季流感高峯期稍為提早來臨，又估計極端天氣或助長流感傳播，身體遇上太熱或太冷環境，都需要適應，有機會加重負擔及影響免疫力。
防控措施也不容忽視，包括在公共場所接觸扶手、門柄等設施後，避免捽眼、捽鼻，讓病菌有機可乘。進食前要徹底洗手，不應「周圍摸後又拎嘢食」。
■記者梁麗兒

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
日做20小時 嗜賭男欠百萬燒炭死

下一則
75歲領生津長者 免公院醫療費